原來盧凱彤攞過香港金像獎，好堅喎。

盧凱彤＆李端嫻 第三十四屆香港電影金像獎最佳原創電影音樂 -《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》

人才

劇本原創重係高登仔添
但ellen 死咗 就畀班兒登仔揶揄

人地拎台灣金曲獎最佳編曲人獎同入圍最佳女歌手
台灣金曲獎仲要講緊係早兩年張學友有提名都會去既獎比兒登仔講到垃圾都不如

咁佢係唔紅哎嘛

紅係邊？
紅係有獎攞
紅就唔會未上過紅館？

坤狗都上紅館

Rip

其實佢真係屌得過
如果真係試過男人可能有機會醫返好情緒病

當年d人笑稱at17兩個性轉番就perfect

佢手結他先正

係唔夠你老母個屎眼咁紅
at17走紅,拎獎,做大專神話既時候
你應該仲係你老母個閪入邊

人地音樂不嬲勁

結他女仔黎講一線

on撚9

返高登了
買返部高登電話先

就算係都未輪到你啦
死返去打飛機啦

你眼中嘅唔紅，就可以否定佢嘅才華？
人哋講緊才華，你就講紅唔紅，不如你諗下點解有才華嘅人點解喺香港唔紅啦

2002至2010拆夥前，有邊個中學生唔識at 17？
TVB 2009年版稅風波開始，淨係捧林峯同埋自己友影響好大，連當時Eason嘅《The Key》、Kay嘅《Slowness》都無人知，呢段係香港流行曲嘅黑暗時期，近十年來一整代新晉歌手被扼殺而出現斷層

係，佢唔係天后級嗰種紅，但你睇下觀眾數目同埋反應？

at17 宣布重組，演唱會三場門票火速售罄

你睇林峯大？

呢段堅正

點會唔紅
果時勁多人icq同學校啲枱都會寫佢地啲歌詞
果時差唔多所有獎都係twins拎
但講真at17啲歌都好多人聽

《等等》

結他自彈自唱嚟講，邊個香港女歌手做到佢咁？

都唔止一線, 差不多主流音樂圈公認香港首席女結他手

剛剛復出個期好靚，仲諗住佢攞獎了，有機發圍

音樂上已經好多入賞識啦
Eason 演唱會都搵佢彈結他
台灣又入圍

所以有時大麻係有用

唔紅等於無才華
只係花瓶

花瓶値幾千萬
代唔代表佢好有藝術價値

你話at 17 的飛好多人買 就代表佢好紅
咁同d人話iPhone好買
就好好用無咩分別

公道自在人心
紅唔紅，唔係你一兩句野就平反到
唔紅就係唔紅

唔紅等如冇才華？

樓上條on9連quote 都唔想quote

唔怪得係香港坤狗之流可以大行其道

就係多得你呢種人

谷精上腦 咁重口味

佢長髮個時，靚過九成女仔。

On9，紅而冇才華先係花瓶
我邊一句講佢紅？我只係講佢2002到2010多中學生識，演唱會飛多人買，掰大屎眼睇清楚

「唔紅等於無才華」
屌那星

同你講哂鳩氣
九唔搭八
自己講既野講左咩都唔知

係

其實佢係幾靚女

當年Beyond係日本唔紅肯定冇才華啦 人地係台灣出碟賣斷市又唔紅

2002-2010無中學生唔識佢
長髮靚過9成女仔
over 晒

首 雀斑 正到仆街

你quote 到我邊一句講佢紅咪駁到囉
況且紅定唔紅，根本唔係二分yes or no，紅都有程度之分，達到咩程度先係「紅」？

「自己講既野講左咩都唔知」你呢一句可以應用喺你自己嗰句「唔紅等於無才華」

不過你呢啲懦夫選擇深潛吧啦

****************
好有才華但「唔紅」嘅Ellen
「唔紅等於無才華」嘅Ellen
香港某部份人嘅價值觀

盧凱彤 Ellen Loo 《 天色很暗》

講真 唔識ellen果d一定係細蚊仔/新移民

就算冇聽過佢d歌 中學邊個冇聽過at17 d歌

不嬲都覺得佢係靚女
皮膚又好

屌你老母依度班垃圾點解仲可以生存？
你唔識咪依家講你知囉
仲要聲大大話紅？紅喺邊？
無知都算仲要攞彩

當年好好彩睇過佢一次live 結他solo勁到O哂

另外件肥西唔轉好過轉啦 痴線

認真03,04年仍中學階段有正常社交有咩可能唔識

其實佢地比較冇同期咁紅姐，但係佢地個組合又真係好多人識，佢果期出過好多組合我諗好多連組合名都唔記得，紅唔紅我諗佢地未話去到最紅，但都唔會係唔紅囉

勁=/=紅 ,

呢兩樣野的確唔係必然
紅起碼係講緊唱片銷量高 受歡迎 但唔一定係勁

其實香港真係好多有料不過紅唔起
eg.盧巧音 傅珮嘉
香港係比較奇特 好似坤哥 鄭俊弦呢d明知冇料 但又捧到上天皇級又比戲佢拍

如果你老豆想當年比男人屌過就唔會生左你件弱智仔啦

搵返佢啲舊相睇，我覺得佢有啲似吳若希，面細精緻，清純版既吳若希

假膠黎咋下嘛

情況就好似早幾日係街食飯 電視播佢設靈公眾排隊d畫面
隔離有個c9話:嘩 估唔到佢咁多歌迷 睇黎我同時代脫左節

the best is yet to come 有邊個唔識

c9唔知唔奇，佢喺香港多人識嗰期 (2002-2010)，市場係學生，主要宣傳渠道係903

唔似，佢好認真，feel到佢嗰下思維好混亂，應該係電話打字未諗清楚就急住回應

老實講90後應該好難會唔識at17
唔係話紅但係有聽開廣東歌都會聽過啦
佢仲係香港首席女結他
你身邊有玩結他嘅人都會見佢fb po過ellen

同好 聽咗咁多年都唔厭

除左at17 d 歌 ,佢自己好多歌都好正架其實。。只不過係香港紅既歌都比較"商業化"/ 好罐頭pop.. 實在好可惜

好掛住佢

方便追Post嘅朋友聽返

盧凱彤 Ellen Loo 《雀斑》

呢啲child 登post 幾好
引晒一堆child登仔入嚟俾我block

你都幾撚柒慘 開親d post都係負評

佢係有實力但唔係紅囉
佢叫紅咁楊千嬅容袓兒叫咩

佢唔係死咗的話
我估依到都無咩post講佢

其實個post嘅 focus係講緊佢嘅才華
係某條友spin去紅唔紅

你最鍾意邊首?

表妹00後都識at17
係未到街知巷聞但至少唔少人識囉

冇錯，TL未死都幾廿個post，FFx Sugar Baby 幾廿個post，香港騎呢核突先有noise

（開Post數量多咁又點？）

啲人自信喺邊度黎
咩叫屌得過 講到好似人地有問佢要唔要屌咁 問有無資格比人屌咁
仲要過左身都咁講野

你有病時有個gay佬走黎話插你兩下就會好 好心益下你啦 你咩感受啊

班柒頭講既紅唔紅就係有無上過獎門人拍過TVB劇之類咋嘛
人地純玩音樂咁滯,你唔留意開梗係唔識佢架

死返去入你老母個閪啦

at17 既歌係要黎聽

唔洗開幾百post 討論

最鍾意囂張，活該活該，你根本不是我的誰

我係由掀起開始聽既，唔算真係fans, 但真係可以話陪住成長。。個陣中學時好鍾意聽佢d 歌，覺得好舒服。佢既死我用左成個星期先接受到 好似一個你識左好耐既朋友死左咁

喺香港紅唔紅根本就係靠人捧
有實力都未必上到位
特別係呢個年代
啲老世肯bump水幫你造勢 上節目 做宣傳 請打手 啲人見到有人睇就會跟住討論埋一份 變成所謂嘅「紅」
冇人捧嘅真係要靠運

大麻狗連死人都要消費

冇所謂啦紅唔紅...
講真我都唔係幾想有人係兒登開post講佢，仲係好傷心

唔洗咁認真喇
連登仔咩都有得批評
個個人鐘意嘅嘢唔同 自己識欣賞咪算
唔係逼到其他人讚先等於高質嘅

連坤狗都上過，佢都冇

香港金像獎同台灣金曲獎都有

咪係有條友講到唔紅係因為佢廢

Shine，boyz，at17連連都比人食住上

盧凱彤 Ellen Loo - 囂張
曲：盧凱彤@人山人海
詞：周耀輝
編：何山／蔡德才@人山人海／盧凱彤@人山人海
監：何山／蔡德才@人山人海／盧凱彤@人山人海

盧凱彤 Ellen Loo 《活該活該》
唱: 盧凱彤
曲 / 詞：盧凱彤@人山人海
編 / 監：蔡德才∕盧凱彤@人山人海

盧凱彤 Ellen Loo 《你根本不是我的誰》
唱：盧凱彤
曲 / 詞 / 編：盧凱彤@人山人海
監：蔡德才@人山人海 / 盧凱彤@人山人海

係，你最尾嗰句好有同感

阻止唔到其他人開post，唯有喺度post返佢嘅歌紀念佢

我都唔敢聽

其實冇逼人讚，佢哋唔踩已經偷笑

香港人真係唔配有盧凱彤...

係咪要咁講？

咦，又係你呀？
喂，我貼咗好多歌，幫手推post

佢短髮先正(唔係男仔頭嗰期)

at17 紅果期你真係未出世呀小朋友...
The best is yet to come到今時今日依然係咁好聽

得喇得喇
佢地唔紅呀
你返出去啦

就算冇聽過佢既歌都一定有聽過at17
2000個個年代 成日見佢地拎獎
叱咤成日都見到佢地
仲記得2017年佢地開演唱會件衫係佢地初出道個樣
ellen 長頭髮真係幾靚 同個笑容冇得頂
短髮好型 但睇得出個笑容同以前有啲唔同左

呢個世界唔配，佢先會走

如果你話佢奶共咁我都明點解要踩佢
但人地為左香港民主發聲發到比人封殺仲要同死前都仲有發聲 點解要踩佢呢

自己分享下算
無謂再同其他人駡戰
點都有嘢鬧

Re-post：2011年係呢個笑容

因為呢到係兒登，乜鳩都踩先係大路

燈下黑

做咩咁大個圈話自己？

罵戰都有分有意義，同無意義

如果將一啲事實澄清返、駁斥謬誤、透視佢哋背後嘅價值觀，咁就可以阻止某啲訊息傳染俾其他user

字都未識打

邊個嚟...真心諗唔起個樣

九成又未
但如果化妝著衫襯個偶像look 一定好靚下

真係好想知班child登仔咩標準

話唔紅真係得啖笑，
佢唔似容祖兒呢種紅到好多廣告又封做天后
佢彈結他彈到出晒名你又入嚟話邊撚個
好啦當你冇留意，at17十幾年嚟儲落好多fans
當然00後好少接觸 個個聽k pop
上年演唱會用爆滿，哦 咁又唔撚紅
ok 就當係唔紅，但實力成績才華知名度絕唔低
人地去到台灣歌出到攞獎
講緊唔係叱咤果種豬肉獎。

咁你都唔撚識唔怪你，但咪衝出嚟柒抽死人水
唔夠講呢就最中意話人忽然fans

坤哥垃圾

但Fred 彈唱黎講唔差喎

中學聽始終一天聽到喊

靚過吳若希la

個陣聽佢演唱會，聽到佢唱大拇指之歌開頭彈啲結他，即刻起哂雞皮毛管棟

大家講多啲

Live

Studio Version

大拇指之歌(2011) 盧凱彤
作曲/作詞/編曲/吉他/貝斯：盧凱彤＠人山人海
長笛 : Charlie
監製 : 盧凱彤/蔡德才＠人山人海

好叻好威 言論好突出 你好成功 係現實既你真係替你可憐

大家都唔化妝，靚過阿sa

記得有次叱吒do姐頒獎比佢 佢講一句就完 原來果陣時已經有事

你睇之前啲Post踩佢嗰啲
一撳起底就知係五毛
仲喺站務同關愛座嘈緊

話人唔紅果自己會唔會面紅？
紅根本就冇客觀定義
多hitrate,多廣告，多曝光，上熱門呢d只係鬥多錢嘅商業操作
追熱門黎聽證明根本冇個人taste,只係羊群心態

好啦你話岀街都好多人聽喎
Sorry，除左賓賓同支那大媽，我諗係得kpop撚會喺公眾埸合用喇叭播歌

冇興趣知你地係假膠定冇腦, on9就係on9

Show Blocked User - 回到地球大氣突入
Show Blocked User - 彭于晏個樣似我
Show Blocked User - 大埔謝拉特
Show Blocked User - 佛系黑仔皇
Show Blocked User - Haul-away
Show Blocked User - 食屎柯飯

紅字 #

開頭整部結他啲聲真係好正
唔單止係彈結他，而係用埋結他既其他部分去做出音樂
或者玩開結他既人知道好普通，但係當時我睇到live真心好佩服

幫eason作歌
幫joey 彈結他
仲有同好多歌手合作

盧凱彤Ellen Loo's Music

根據巴絲們推介執出嚟嘅playlist，聽住先，未整理好

我老豆都話佢原來有咁多fans去佢葬禮
佢都覺得會聽at17係我個年代嘅人先會聽（90頭）
其實86-95年出世嘅人好多都會聽過at17
01-05年比較hit 仲讀緊書或者開始接觸電子產品就係上面堆年齡
而且我小學到中學果陣開始hit起mp3 又咁啱hit組合，咩twins at17 boyz shine
但你過96，97開始無聽過都正常
我女友98 佢都係聽aga , supergirl果d

可以話佢唔紅
但唔可以否定佢音樂才華同佢嘅堅持
最起碼佢有能力part歌手開演唱會，人地搵得佢做結他手實有佢嘅實力，如果唔係咁搵碼頭busking個後生仔去都得啦

普通香港人心態
又唔小心踩港

佢2002出道，80-85年出世嘅2002讀緊中五至大學，仲會接觸到at17嘅

佢唱遊樂場都幾正

Tommy emmanuel係child登仔眼中都係一個浪費時間彈結他既廢老

留名 慢慢聽

玩結他既

想講佢啲結他一啲都唔普通

Tommy 結他界紅到仆街wor

容祖兒有次紅館專登搵佢做結他手

有冇人同我一樣，仲未接受到件事係真既

我

我相信00 後出世嘅人真係唔知當年 at17 有幾紅

唔靠無線，靠903 紅，絕對唔係講笑

果個時期基本上冇一個人可以彈到出嚟

利申：80後

其實紅定唔紅都唔使外人去定奪，反正大家係欣賞佢既都唔會俾其他hater影響到
人都走咗啦，希望有多啲人可以專心欣賞推廣下佢既音樂，好過define佢係紅定唔紅

火化左之後開始覺得真係走左

公祭都冇去 因為唔想面對

最中意《始終一天》

真係好想知佢果朝受左咩刺激咁突然就跳落去

有時情緒病發作係唔會有原因

佢真係算靚女

真係冇人知 可能果朝feel到自己唔掂即刻開whatsapp約人飲野 點知都係控制唔到自己

佢音樂style 真係唔啱我

不過真係堅勁 好可惜

佢既歌未聽過 但at17既歌以前中學生一定聽過啦！好hit wo～
利申：九十後

遊樂場 at 盧凱彤 Ellen Loo

好正，正係佢用re-harmonize 後嘅和弦，唔係用本身謝霆鋒版嘅pop 和弦

好想研究下，90後要去9幾出世開始唔識？

其實最令普通人難過係，我哋永遠唔知咩原因，好突然咁就走咗

但佢應該有食開藥 有食藥應該唔會突然咁樣發法?

仲要本身今個星期出新歌 同原本今個星期6同日赤柱海邊音樂會有佢份....
有人話張國榮都係咁所以唔出奇 但係睇番佢經理人講佢自殺果日朝早已經約佢黃昏咁上下去文華酒店話傾野 但盧凱彤D行為完全唔似會自殺

bipolar 可以一時好開心下一分鐘會好想死
唔係普通開心唔開心咁簡單

但有食藥都會咁?

藥唔一定真係咁有效ga ma..

有時啲傷風藥都未必止到鼻水, 更何況bipolar 呢啲仲未充分研究到既病..

應該90-91最多人識 or 多人鍾意
95/96都識 個陣都算hit
97打後個班就唔知
00就 唔需要講

都差唔多, At 17時最紅, 10年左右佢就開始單飛..

咁唔紅呀嘛 又唔多人識
你問下child登啲00後識唔識佢

有fans 喺微博post 返佢同呀doo 13,14年佢病發時嘅經歷
如果當時冇呀doo 救佢,佢可能再早d 走左

冇微博 轉貼下

識還識，紅還紅 ，唔係你識就紅

大家唔洗理呢條友，費事spin走正常討論
之前罵戰之中佢聽過《三分鐘後》都話好聽

肯定喊到收唔到掣，雖然男人老狗

Re-post
盧凱彤Ellen Loo's Music Journey

根據巴絲們推介執出嚟嘅playlist，聽住先，未整理好

btw TVB J2《無間音樂》播緊盧凱彤

以前聽啲人講話覺得家駒 / MJ / John Lennon 未死, 我都覺得啲人鳩鳩地

而家開始明白呢種感覺

之後有一兩次show我都無乜太著緊要去諗住之後仲有機會睇, 原來已經無機會了

經過今次，鍾意嘅音樂人有得睇就好睇

有時真係唔明有d連登仔咩心態
老實講佢死之前我真係唔知佢係邊個
係開始多人我先去查
但係我唔識等唔等於佢係唔紅或者無料先？
一定唔係 純粹我真係咁啱無聽開
但尊重都識掛？ 佢係一個值得尊重嘅音樂人
我覺得係無爭議

Playlist 加咗愛是懷疑cover (featuring 岑寧兒）
即興互動又係正

咁又冇喊 係個心up住up住咁

之前啲Post你都俾人串到屌住走㗎啦
而家仲出嚟柒

Who

又曲線推po

一個人回家,你根本不是我的誰,卡帶都冇人POST?
我真係好鐘意佢D SAD歌

你post YouTube link la, 每個貢獻少少，咁大家都可以聽多啲

自從知Avicii 走左,我都係抱呢個心態睇concert
上年我都miss 左at 17 個show

佢係台灣掃左個大獎樓豬又知唔知

金曲獎女歌手同作曲獎都曾有提名

拎埋編曲獎

應該香港女歌手第一人做到, 我懷疑華語樂壇女歌手都無乜邊個可以有過呢幾個獎提名

shine concert先聽完佢地

大家都要珍惜二汶
佢把聲好好聲, 性格又隨和

佢搖鼓拍下板咁, 令到呢個表演正左好多

唔洗加[member[/member]啦

聽返呢首歌，中學嘅時光彷如隔世，從前都有類似咁對自己許下好多承諾
聽到「始終一天 我會放棄再講」，諗起盧凱彤又幾感慨下

二汶把聲世界級

諗起呢幾日係某到睇到篇文
「可惜，十萬分的可惜。盧凱彤令人欣賞的不單是她的音樂才華，曲詞編監唱樣樣皆能，固然是世所罕有，更難能可貴的是她那無懼打壓的俠義精神。

或許是自少受耀明哥熏陶，盧凱彤總是熱心地關注不同的社會議題，為著追求公義挺身而出。

她是綠色和平的宣傳大使，亦曾為無國界醫生繪製油畫和籌款，支援人道救援工作，也是少數不怕中共封殺，企硬去撐香港民主運動的良心歌手。」
係兒登仔眼中...

唉...何韻詩同呀doo

我唔明佢紅唔紅個討論點係邊
紅又點唔紅又點，純粹討論天妒英才姐
成班小學雞唔知係到做乜鳩，一野就衝入柒黎話唔紅唔紅

始終一天

上面果幾篇野

五月果陣有晚仲係時代撞到佢兩個買緊野食
仲係佢地隔離兜左好耐
本身想同佢地影相say hi
但好似好柒同唔想打搞佢地
跟住我就走左

咁係唔紅

ellen十五歲就出道做歌手，你十五歲做緊乜？
淨係識上兒登話人唔紅囉

希望佢食少D煙 or 已經戒左

人死左 先黎吹奏 有撚用

咁真係唔紅, then?

冇，見到成班傻鳩當佢神咁拜 ，生前唔去買碟死左就幫佢開追悼會 好撚好笑

終於搵到人回應你，你係咪好有存在感呢？

快啲回應我啦，唔係嘅話我當你係懦夫俾我串到block咗我

****
幫巴打重貼先
盧凱彤Ellen Loo's Music Journey (整理中)

人死咗既成事實，回顧佢嘅成就係紀念佢嘅最好方法
同時亦都透過Ellen嘅音樂拓闊香港人對音樂嘅視野，同埋珍惜依家仲努力緊嘅歌手

珍惜依家仲努力緊嘅歌手：
執咗一系列Playlist，入嚟聽聽香港有乜新歌 (持續更新)
整合#274

其實好多野 唔係用獎項 演唱會次數 黎計算成就
尤其是呢度係香港 獎項呢d都只係商業既決定
twins係好紅好紅呀 佢有成就只係因為佢被捧紅 如果無人棒佢 佢屎都冇得食
講真at17出黎唱歌嗰陣 child登仔好多連小學都未畢業 梗係唔會識啦

唔用獎項同開演唱會次數黎計咁用咩黎計

有用處嘅，每個人知道嘅嘢唔同，每個人 share 佢哋鍾意嘅歌、睇過嘅youtube 或者資料，咁大家嘅認知咪多咗囉

係咪好有撚用呢

睇嚟你真係俾人串到block咗人

果個推廣大師 ，佢有佢講我有我講

懦夫
俾人串到唔敢正面回應
你自己聽完《三分鐘後》都話好聽

睇Wiki 都知 at17 拎過好多獎、開過好多演唱會

大家唔好再應佢影響正常討論

即係真係block咗佢啦，佢話你懦夫喎

比佢講下囉，人都死左 如果話我會舒服d既話咪話囉 ，不過果個奀星都唔會復活架啦

大家唔好再理呢條懦夫

佢撩到你嬲就會好開心，繼續有意義嘅討論

好好聽

依個係佢岩岩病好復出果陣搞左個畫展，係畫展入面賣嘅書
佢岩岩走果日我特登拎番出黎睇多次

書內容係佢病發時嘅日記同畫冊

收到，btw多謝幫手

成隻狗咁 收到

喺咪得我一個鍾意荒蕪中起舞

你有心啲
波台狗真係心理變態，唔好理佢
我駁完一樣觀點，佢唔夠駁就轉另一個觀點
串到佢回應唔到就block我，所以任何人回應佢都冇用，因為佢唔會改變，只會不停loop

me

貼link

中意嘅搵下live聽

全隻碟最鍾意呢首
2:03 有eason唱和音

一個勁人死左俾child登班廢物毒撚笑
真係可悲

冇人笑佢，笑佢班臨時fans姐

戇鳩，坤狗又有幾紅？

留一秒

唔知有無人post過但我覺得好L正好有同感

又轉觀點
條友笑完人唔紅奀星
之後笑冇人識
之後笑人死咗
依家話唔笑人死，係笑忽然fans

每一樣觀點大家都回應過佢，但佢keep住轉觀點時就會引起無意義嘅罵戰

所以keep住提大家唔洗理佢就得

無人post過，首歌好正

由頭到尾都冇諗住理
紅唔紅唔到佢話事
係咪忽然fans自己知就得
不過我相信呢度已經少左好多頭一兩日果d忽然fans

條On9仔扮Block人啫
上次串佢幾串又覆返我
唔夠人串又走住屌
而家衰到做跳掣假膠
喪Loop人哋唔紅

其實唔多想係連登見到ellen既post
太多自命不凡既child仔
睇返樓上d日記就心噏

咪玩啦 盧巧音紅唔起
仲會聽CD年代
三國誌、好好戀愛、好心分手
唱片鋪日播夜播

有時真係唔好咁撚自大
自己訓咗/未出世 唔太熟悉
就話呢個歌手唔紅
嗰個明星無人識
只係你錯過佢全盛時期咋
懵撚

樓上明明係讚佢地有料
又唔係串人地唔紅

做乜鳩呢你

嗰日碌到個假膠post
話ellen未死
只係去咗外國(定邊撚度 )
情況如mj 喺第度有人話撞過佢

我即時從抑鬱山洞走返出嚟
有時大智若愚都幾好

其實香港真係好多有料
不過紅唔起
eg.盧巧音 傅珮嘉

驗下眼啦 好嗎
傳珮嘉唔敢講
盧巧音一定唔係
用錯例子都唔撚屌得？

第二段講哂所有
話呢個唔紅 嗰個唔紅
呢個唔識 嗰個唔識
嘅連登仔

睇嘢/理解能力咪撚咁狹隘

樓上明明係讚佢地有料
又唔係串人地唔紅

做乜鳩呢你

你覺得佢係咪串緊？

Jelly...

一加盟大公司無耐就出事
17年fb live講過18年會休息
最後都係無休息簽咗環球
根本受唔住嗰種壓力

聽完始終一天再聽荒原
把聲完全係被歲月沖刷
雖然荒原藝術成份好高
但寧願佢從來無經歷過黑暗
不過藝術就係咁奇妙
好多頂尖藝術家都有情緒病/身體病

最後 佢只係當下意志控制唔住魔鬼
之前好多訪問都話唔想死 寧願一世食藥都唔想
我相信佢唔係自己揀 真係嗰一秒情緒拉唔住
如果嗰時有人打畀佢傾計
如果嗰時蘇菲有喵下佢
如果𨋢入面有個小朋友一齊搭
不過無如果

星期三viu有盧凱彤
就咁睇預告都已經唔敢睇落去

印象中盧巧音唱live幾麻麻

全民？

週末聽返d開心d

算啦，唔好講其他歌手

嗰陣時盧巧音又係好紅嘅，不過算啦，我諗佢用「不過唔能夠keep住紅」嚟形容盧巧音會啱啲嘅

原意都想講樂壇嘅怪現象

有哂at17, 阿妹啲碟，偏偏爭隻Pillow Talk, 估唔到囂張之後嗰年對佢咁重要，有無人可以貼多少少本書入面啲文

講咗幾多次唔係幾分鐘

有冇人鐘意還不夠遠

留一秒Live

影少少啦，始終版權野
其實睇落最心噏嘅係佢啲畫
好記得第一次睇本書果陣，本身唔知佢點解停左一、兩年，以為純粹抖下
點知一睇，原來佢承受左咁多野

希望依本書可以再版

上面嘅貼文
蟑螂喺心臟入面
救命，唔敢想像

星期一我有去告別禮
我唔敢望佢d 畫

Panic 撚

老實講我就從來唔聽廣東歌
但盧凱彤手結他勁到台灣第一金屬天團閃靈都搵佢做supporting guitarist + 唱女音
啲野鬼咁難彈仲要唱台語
咁都話唔堅我真係唔知講咩好

巴打可唔可以幫我望下本書係邊個出版社
好想問下佢地會唔會再版

咪就係得at17

之後有咩睇？

TVB 2009年版稅風波開始，淨係捧林峯同埋自己友影響好大，連當時Eason嘅《The Key》、Kay嘅《Slowness》都無人知，呢段係香港流行曲嘅黑暗時期，近十年來一整代新晉歌手被扼殺而出現斷層

之後有咩睇？自己睇：

不如你諗下點解有才華嘅人點解喺香港冇人知啦

佢地自費出版的，無出版社
就睇下hocc或者人山人海佢地會唔會幫手再版。。。

Last sentence

有才華 又靚女

睇到喊咗，之前聽咗好多佢既訪問，對個世界、社會好多議題而憂心（核電、環保、LGBT etc.) 有才華既人果然係生活上比其他人清醒，亦同時比其他人更加傷心同絕望；同時亦見到佢好多朋友好多人疼鍚佢

希望佢係另一個世界開開心心繼續做自己喜歡既音樂

不是
個節目講佢同佢隻貓

零邏輯

Sorry

唔覺呢條TB有才華

哦

冇人開post講嘅話，佢又可以笑忽然fans死晒去邊
所以佢呢啲心理唔平衡嘅人乜都可以搵嘢笑
加個 就以為自己贏咗，正懦夫

用自己「唔覺」作為理由，同廢中廢老無分別

//同佢地解釋任何嘢=晒鳩氣//

都唔明有乜好討論
紅唔紅有比較客觀的定義
佢地唔算紅
但事實大把知音人同歌迷

但才華比較主觀
我自己覺得佢地好多歌都好好
仲幫手開拓左唱歌唔一定要賣樣的風氣

小學生要鳩up咪up囉

佢地生活冇意義嘛

樓上唔洗覆佢啦 TB同Lesbian都未識分

攞twin 同佢地比較
仲on9.....

真心覺得
連登好撚多
小學生細路仔
用好多似是而非的道理
打口水交

真係覺得好撚on9
呢堆垃圾
第時出到社會
一定焦頭爛額

仲有一招絕招
渣住一句
不停loop

如果唔太影響正常討論，佢又冇死纏爛打，覆一兩句指出佢嘅謬誤都ok，因為實有人覆佢，阻止唔到

當教育吓下一代logical thinking, 改善連登討論質素

Sorry，真係唔覺眼

林振強死果時我覺得個天好灰
人地想生存都生存唔到

呢條死TB？有咩才華？
早死早著啦

90後表示唔識佢 ella就知邊個

你即係話佢連狗都不如？

巴打撐住唔好死

大家頂住
(發覺自從上年返左香港之後開始有少少bipolar)

咁有才華都叫無才華
咁你呢啲社會垃圾咪死一萬次都唔夠

香港太大壓力

係喎，如果用才華去定奪人應唔應該死，咁佢死咗好耐

網友
做憤青係網上發癲屌鬼
係冇用
改變唔到現實

我估係咪身邊每一個人都睇唔起你
當你係屎同垃圾
你先咁

係果d人仆街
真心
做好自己
行正路
總會有遇番真心朋友

唉吔
你唔講得呢啲㗎
一講呢啲現實世界嘅嘢佢哋就會嬲到跳掣

上面件食屎屙飯俾我串9佢係兩萬蚊都拎唔出嘅垃圾半工讀
仲好意思串人係無社會地位嘅暗星
就即時發癲纏撚咗我半日
好彩嗰日得閒先串撚到佢扮Block我走住屌咋

之乜撚野後? 紅就係紅 咩叫at17之後

其實我睇過佢live ，就係呢次。
佢竟然可以玩到一舊香港都唔知有冇10個人識嘅樂器。
佢攞呢舊嘢出黎個時全埸都唔知係乜。

咁咪唔紅囉

咩黎 佢唔似D歌手玩呢D另類樂器長期彈極都係果幾個音 佢真係識彈

你更冇才華，係咪更加要早死早著？

盧凱彤Ellen Loo's Music Journey (整理中)

根據巴絲們推介執出嚟嘅playlist，聽住先，未整理好

佢地呢啲先係有才華
一個把聲靚一個手結他靚(聲都唔差)
佢地既歌一樣好多人聽好入屋只係拎獎唔多
果個係咁話人地係花瓶果係人係咪搞錯左啲野

呢舊野應該點叫

個樂器咩名

你點知我無才華？

真係笑死

咁你講嚟聽下等我笑吓

睇呢度，有名。

你有乜撚嘢才華呀
屌你盧凱彤咁多人認同佢
陳奕迅巡迴演出都搵佢做結他手
你都話係無才華啦
咁你現實身份係邊撚個呀
有咩人識你同認同你先
你拎過咩獎有乜成就呀
以你標準你直頭連垃圾都不如啦

咩咩HEART 呀
聽唔到

有無人搵得返at17陳奕迅 個音樂會 全片

有

Btw 紅van 首片尾曲 Twenty seven

本書叫咩名？

autoharp

Pillow Talk

屌 好撚想買番

盧凱彤 Ellen Loo-Twenty-Seven (電影【那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅Van】片尾曲 )

大家記得有乜正嘢記得分享

當時好似冇公開發售過，唔知印得2000定3000，我都想買返，隻Cd啲歌好特別

有無人放pillow talk,高價買

去圖書館借可能機會仲大

圖書館無

高價收都未必有人放

我都係係pmq畫展度買
我係後悔果陣無認真睇佢啲畫

又真係

本書唔係有埋d畫睇番既咩

好簡單

憑我命長過佢

你今年33喇咩?
唔係既話都未必

可能你聽日就冚家鏟呢

嘩屌 咁又真係好撚有才華

原畫同相有分別嘅

On9仔
講一樣都講唔出喺度獻世
深水埗廢老個個都好有才華呀
你所謂「無才華」都可以上BBC中文，以「香港之光」為標題

你話林振強有才華（應該填詞方面啦），盧凱彤識曲詞編監、自彈自唱，你確實指出盧凱彤點樣無才華法，「你覺得/touch唔到你」呢啲個人觀感唔係理由

同埋你回覆#286先啦

原畫大幅啲應該有feel 啲
同埋有texture

二汶以後既路點行

才華同結他已經唔及ellen

ellen 先行一步

二汶往後倚靠咩維生

娛樂圈係咁ga啦, 你識人有關係既咪捧你lor
特別係你提果堆, 即係tvb果咋

其實都係靠公司捧ja ma

香港音樂圈又細, 文化又唔得, 公司又唔會睇音樂淨睇錢/利潤去做promote, 係咁ga la

係囉
我都唔知你班社會垃圾靠咩才華維生
二汶有主持有廣告VO有電台做
咁都要驚無嘢維生
上面件食屎屙飯窮到兩皮嘢矯視手術都畀唔起
貓歡話自己長命過盧凱彤就係才華
你呢?
你現實有咩才華維生?
你以後嘅路點行?

諗下諗下, 蘇菲之後點算
主人行先一步, 佢自己都唔後生

老了如果後生D話唔定會再阻止到佢..

btw Ellen生前為新碟錄了幾首歌，唱片公司指已錄了的新歌數量不多，可能會在今年推出或以Single面世，而Ellen本在9月9日舉行的陳百強紀念騷中揀唱陳百強的《一生何求》，至於騷上不會加插紀念Ellen環節，因當晚是紀念陳百強。主理Ellen音樂作品的《人山人海》和歌迷會將籌備紀念活動，初步計劃要做一個她生前的手畫作品展覽。

好事

好想聽到佢版本既一生何求

係香港，呢句係真

你老母俾狗屌生左你出嚟
呢句係真

希望有關人士睇到 如果真係搞可唔可以出多次本書

始終印刷有成本
不如提議佢哋喺林一峰嘅集資網搞眾籌sign up人數

雖然我唔算鍾意二汶
但佢都識作曲
彈結他嚟講 我諗你唔應該拎個普通識彈唱嘅 同 一個真係結他手比(起碼佢做人地音樂會session係有人請嗰隻)
仲有最重要係二汶把聲好多人都覺得係靚聲，好好聽
淨係呢點都大把貨賣

林二汶當時拍余迪偉係903做節目好正喎，講嘢都有point。人哋又出書又自己寫歌出碟錄廣告VO, 點會冇嘢撈 衰啲講佢兩個單飛分分鐘仲搵得多過做at17

好似佢地自己都話單飛反而有人搵佢地賣廣告 組合果時反而小

有冇多啲Key words? at 17 係表演嘉賓?

youtube 有少少

合作開架

冇啦應該咁耐以前又冇出碟

我記得以前上網睇過full version wo

唉 所以我依家係網上見到D咩好睇既音樂會片都dl左落黎先

好似係now 果度播

咁好難搵了

youtube 有節錄

可能有人copy 左

早排有個黃耀明fans放左二十幾gb at17既野上google drive你可以去睇下有冇

Link?

Ellen 單飛後，早期國語碟係珍珠奶茶加甜，2015年後係齋啡

飲慣齋啡後唔慣飲珍珠奶茶

好小一個歌手風格會有咁大轉變

我諗珍珠奶茶加甜都係入台灣市場嘅商業決定，Rock 先係Rock mui本性

都唔係嘅
不過印象中就外國多啲
peter gabriel嗰啲都算係
香港人 霎時間真係諗唔到第個

外國緊係大把 但香港真係冇乜邊個

可能係香港近代演唱會經典時刻之一

Eason X AT17良音發現現場音樂會

側面爵士版 (原唱:張國榮)

我要錢

The Best is Yet to Come- Eason Chan (tbc 係咪同一場合)

你唔愛我啦

訪問

相

曲目 (殘體注意)

良音發現第四現場音樂會
演出日期：2003年07月12日
演出場地：
演唱曲目
We Will Rock You (At17)
時代曲 (陳奕迅)
始終一天 (At17)
我有錢 (陳奕迅+At17)
懷念 (At17)
側面 (陳奕迅+At17)
他一個人 (At17)
反高潮 (At17)
你有自己一套 (陳奕迅)
唱歌 (陳奕迅)
不再讓你孤單 (陳奕迅)
At Seventeen (At17)
Yellow (陳奕迅)
兄妹 (陳奕迅)
龍爭虎鬥 (At17)
十面埋伏 (陳奕迅)
十個救火的少年 (陳奕迅+At17)
Shall We Talk (陳奕迅+At17)
The Best Is Yet To Come (陳奕迅+At17)
我的快樂時代 (陳奕迅)
你唔愛我啦 (陳奕迅+At17)

20110129 Ellen 盧凱彤 - 等等@陳奕迅DOU高雄演唱會

由此可見 幾多人係睇TVB而決定紅定唔紅
有才華定無才華

有時情緒低落既時候 會覺得佢唱緊自己
到依家 我都好唔相信佢走左

同班兒登仔認真
係佢被支那封殺之前咁多香港頂級歌手揾佢做結他手 自己唱既歌作既歌都拎過金像獎同台灣金曲獎 佢既能力同才華根本冇得質疑

少有既旅遊節目
好耐以前由now 拍，另一角度去看紐約

仲記得以前第一次係電視睇，好葡萄 湯仔 可以同盧凱彤去旅行

有條間結他鋪個老闆好堅

我都忍唔住留言

佢走左 我真心覺得好可惜 可惜果隻傷痛

好想睇到佢有首歌爆紅 比多啲香港人識
然後開紅館 再巡迴 做一個傳奇

見到佢對音樂既熱情，執著（特別係曲上面） 好滾動呀
冇人出資出碟 佢自己拎晒啲錢去做碟
佢唔計較自己戶口有幾錢但求做好音樂
堅持音樂既自由而拒絕做罐頭歌
而家真係唔知係邊度搵既歌手

Btw好後悔識佢既音樂時間太少

呢幾年香港D獎仲CHEAP過大陸同台灣。

香港D某D唱片公司太惡 盧凱彤為例 明明903好捧佢 佢D歌播足晒咁濟 但一個歌曲獎都未拎過

有冇人睇緊viu

算吧啦，Ellen冇大唱片公司都有金曲獎，大大巴打落香港啲所謂支持音樂既媒體傳媒

有

我睇返Ellen wiki：

單飛後23首歌都上過榜，9首拎過榜首 (5首國語)，但佢只係拎過以下兩個獎....

2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇唱作人銅獎 (金：方大同；銀：周國賢)
2013年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇唱作人銅獎 (金：周柏豪；銀：藍奕邦)

商台食屎啦

都係果句d唱片公司發功 你有得唔比獎佢地咩

或者咁講 如果佢仲在生 今年肯定有獎拎因為簽左環球

其實商台算係咁
當年都係因為商台係咁播Summer of Love 同一個人回家識Ellen

903未至於唔支持佢，由當年at17一出道始終一天已經得到冠軍，Ellen solo都播好多；只不過係由組合到單飛，年尾頒獎典禮奬項上未必夠大唱片公司角力

做咗咁多年fans其實都化，當年佢地做自己，玩自己既音樂，比起每年攞同一個金奬，但出一堆冇靈魂既歌，個意義來得更大。

都係嗰句，從今日開始珍惜你所喜愛既音樂人歌手，出錢出力去support, 介紹下比friend聽，樂迷撐得起佢地，先係佢地繼續做落去既原因

聽人講過其他電台唔會點播佢既歌係因為覺得佢係[商台人]所以有d高層落order唔比播/播小d tvb更加唔洗講大家知..

冇一個完全獨立又有廣泛認受性嘅平台

執緊盧凱彤playlist Spotify 版發現紅van sound track:

盧凱彤 Ellen's Music Journey@Spotify
Spotify 版：

YouTube 版：

金像獎得主

係乜嚟?

靚女跑步

唉屌

好青澀，彷如隔世，加埋落playlist先

巴打 可以加埋佢翻唱碌卡同垃圾既兩個mv落去 mv風格幾唔同

全民造星個集幾時做

方便嘅貼上嚟先

嗰日應該勁殘，喵喵喵都好殘

瘦咗好多

應該聽日開始
應該起碼有3集

喵喵喵睇完真係......
真係無人會知佢有咁嘅諗法
情緒病真係可以一下就推你落地獄

所以曾經睇到一個講法就係話病情最嚴重果時撐得住 近一兩年自己出錢出碟再加事業上既壓力都頂得住 到今年所以野順風順水睇落最冇壓力既時候反而出事 所以唔難理解點解有咁多人都對佢係自殺定意外有咁大意見

我有中度抑鬱
但係俾著係我同佢共事都唔會聽得出佢嗰陣已經咁差
所以前排屌佢啲朋友死後先講想搵佢嗰啲真係好撚On9

btw點解荒原成首都要有咁大聲和音？得最後一句淨係得佢把聲

音樂藝術，要用藝術角度去睇
估計佢係想形造混亂、不安嘅氣氛（和音加off beat嘅chord)
中斷結他solo混亂大爆發
尾段終於回歸平靜，終於聽返佢把單聲

想理解荒原可以google 荒原加林夕，我喺車上唔方便搵link

最正係，佢好似永遠有idea去改編一首歌，啲chord有獨特嘅色彩

唉屌 所以好可惜就係永遠睇唔到佢會點玩陳百強首基本上冇得點變既一生何求 呢樣真係好可惜

原來只係得梁思浩喺港台播at 17, 二汶, Ellen，播得多都被勸喻

2:04-3:04廢話可以skip

證明我前面冇講錯 呢D真係害死好多歌手

viu

港台本應要做最公正嘅平台

係2014年之後 佢既歌基本上係港台已經消失左雖然仲會做下訪問
但咩原因會咁大家都知

唉 屌奶星

兩個月啦...

好掛住Ellen....